指訓斥非終點 交警撞人照復職

指訓斥非終點 交警撞人照復職

一名交通警去年11月在葵涌開車撞向人群，遭訓斥後已經復職。

【本報訊】21宗涉及不當行為的警員僅被訓斥了事，社會譁然。鄧炳強昨日進一步交代，表示其中四宗個案需要接受紀律覆核，包括去年11月在葵涌開車撞向人群的一名交通警，但他如今卻已復職。鄧炳強聲稱，訓斥不是終點，只是起點，「呢個係唔適當，要即時制止」。

鄧炳強稱，讓該名警員復職，主要考慮是他是否適宜繼續執勤，不會對警隊或市民構成危險，該名警員正進行紀律覆檢，「詳情唔喺度講喇」。立法會議員陳志全認為紀律覆檢過程不透明，難叫市民信服，「訓斥即係話兩句，冇後果，如果警察犯法，應該拘捕，由律政司去告」。

稱「被時代選中」

相關新聞：擬增510藍帽子 議員斥打壓港人

反修例示威衝突逾7,000人被拘捕，只有千多人被落案起訴，鄧炳強辯稱撤控不代表濫捕，警方有合理懷疑和基本證據才作拘捕。他指被捕者中有四成是學生，稱擔憂年輕人守法意識薄弱，若做自以為正確的事而不惜違法，屬法治災難。

教育界立法會議員葉建源反駁指，警方針對年輕人濫捕嚴重，數字說服力低，執法者不守法才是「法治災難」，不應只看見犯法行為，應看到市民對政府的不滿。

上任後即面對大規模反修例運動，鄧炳強豪言「可能係時代選中咗我啦」。陳志全斥責鄧炳強根本是警暴的始作俑者，卻將自己英雄化，「反修例去到中期已變成反警暴運動，呢啲就係警察高層袖手旁觀，甚至縱容警隊去濫暴、濫打市民衍生出嚟……鄧炳強唔係時代選中嘅人，佢係歷史罪人」。

■記者陳詠恩

件恐怖分子好似復左職好耐, 果時報導, 好似連訓斥都冇